On donne ci-dessous six vecteurs correspondants à neuf translations différentes.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[background grid/.style={thin,draw=black!40,step=1cm},%
      vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},%
      every node/.append style={midway,font=\scriptsize},%
      show background grid]
    \draw[vecteur] (0,0) -- ++(4,2) node[above left] {$\vectu$};
    \draw[vecteur] (5,2) -- ++(-1,-2) node[below right] {$\vectv$};
    \draw[vecteur] (0,3) -- ++(2,-1) node[above right] {$\vecteur{w}$};
    \draw[vecteur] (4,-1) -- ++(-3,1) node[above right] {$\vecteur{a}$};
    \draw[vecteur] (-2,4) -- ++(0,-3) node[left] {$\vecteur{b}$};
    \draw[vecteur] (7,4) -- ++(-4,0) node[above] {$\vecteur{c}$};
    \draw[vecteur] (-2,-1) -- ++(3,0) node[above] {$\vecteur{z}$};
    \draw[vecteur] (6,-1) -- ++(1,0) node[above] {$\vecti$};
    \draw[vecteur] (6,1) -- ++(0,1) node[left] {$\vectj$};
    \draw[opacity=0] (-3,-2) rectangle (8,5);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item On décide d'expliquer le déplacement correspondant au vecteur
        en décomposant la translation en un translation horizontale vers la droite
        et une translation verticale vers le haut.

        Par exemple, pour le vecteur $\vectu$, on résumera par les indications  : \textbf{4 \faLongArrowAltRight\; 2 \faLongArrowAltUp}.
        \medskip

        Compléter le tableau suivant :
        \medskip

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]*{9}{X[c,1]}},%
          hlines,vlines,stretch=2,column{1}={font={\bfseries\footnotesize}}}
          Vecteurs    & \vectu                                                & \vectv & \vecteur{w} & \vecteur{z} & \vecteur{a} & \vecteur{b} & \vecteur{c} & \vecti & \vectj \\
          Indications & \textbf{4 \faLongArrowAltRight\; 2 \faLongArrowAltUp} &        &             &             &             &             &             &        &        \\
        \end{tblr}
        \medskip

  \item \begin{enumerate}\doublespacing
          \item Que remarque-t-on pour les vecteurs $\vecti$ et $\vectj$ ? \pointilles
          \item Que remarque-t-on pour les vecteurs $\vecteur{b}$, $\vecteur{c}$ et $\vecteur{z}$ ?\pointilles
          
          \pointilles

                Peut-on utiliser $\vecti$ et $\vectj$ pour expliquer le déplacement correspondant à ces vecteurs ?

                \pointilles
          
        \end{enumerate}
        \item Compléter le tableau suivant :
                \medskip

                \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]*{9}{X[c,1]}},%
                  hlines,vlines,stretch=2,column{1}={font={\bfseries\footnotesize}}}
                  Vecteurs              & \vectu & \vectv & \vecteur{w} & \vecteur{z} & \vecteur{a} & \vecteur{b} & \vecteur{c} & \vecti                & \vectj                  \\
                  Avec \vecti et \vectj &        &        &             &             &             &             &             & $1\,\vecti+0\,\vectj$ & $0\,\vecti + 1\,\vectj$ \\
                  \pointilles[1cm] &        &        &             &             &             &             &             & \nuplet{1 0} & \nuplet{0 1} \\
                \end{tblr}
                \medskip
\end{enumerate}


\begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]
  \doublespacing
  Le couple $(\vecti\,,\,\vectj)$ s'appellent une \pointilles[3cm]

  Si $\vectu$ se décompose dans la \pointilles[2cm] $(\vecti\,,\,\vectj)$ en \pointilles[3cm]

  alors, on dira que le couple \pointilles[2cm] sont les \pointilles[3cm] du vecteur \vectu et on écrira \pointilles[2cm]
\end{boiteicone}